冇人講丁屋？

政府決定就丁屋政策司法覆核案件的裁決提出上訴，發展局表示原訟法庭的判決涉及《基本法》第40條的詮釋，憲制上有重要性，考慮法律意見後認為有理據提出上訴；由於涉及司法程序，現階段不適宜公開評論上訴理據細節。

另外，局方表示，原訟法庭早前的裁決在今年10月8日生效，但由於原訟法庭已裁定私人協約和換地方式申請政府土地興建丁屋，不屬於《基本法》保障的合法權益，政府認為裁決生效前如何處理相關申請，要採取審慎態度。由即日起至裁決生效前，在裁決頒布的4月8日或以前已準備簽立批約的個案，會恢復處理餘下手續，其餘已接收個案會暫停處理，亦暫停接受新個案。局方認為有關安排是合適和務實的處理方法。

至於以免費建屋牌照和換地申請在私人土地興建丁屋的申請，地政總署會如常處理。

樓市gogogo